LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#16 新手入黎請先睇頭post

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

Q: 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤?
你入錯 post

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 (包括靜電容) 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
新軸體 (有巴打推薦): Kailh Box Switches (唔好買錯普通垃圾凱華軸)
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

早幾日買咗隻JIS layout嘅topre鍵盤 (因為平)，請問如果想平平地買鍵帽變返做ANSI layout，係咪最好淘寶買? 但我見淘寶for topre鍵嘅鍵帽選擇唔多，有冇話邊隻比較推薦? 如果淨係用貼紙，會唔會令到手感好差?

JIS點轉ANSI ??成個Layout都唔同，已經唔係Keycap問題。

買得Topre 就要預左無得玩Keycap，除非你自己轉Slider做MX Slider。無乜廠整Topre Keycap，JIS Layout就更加少。

下次買Board前，考慮清楚Layout 先買。

如果用貼紙，會唔會令手感變得好差？

會

未試過，但唔建議咁做。

岩岩上taobao買左隻k68 紅軸 諗住番公司用

終於有新post

留名

繼續講開group搞鍵盤聚

Telegram好似唔可以先一個人開group再招人入,要招一個人嚟開group

你用貼紙又好，轉鍵帽又好，個layout 都唔會變翻ANSI

有冇師兄用過HyperX Alloy FPS
新手想試下，求評價

留名，想入坑。

有冇人用過halo軸？

Gaming牌子一律不建議
因為造工同價錢問題
你budget幾多

700-800左右
因為間房冇窗比較暗，所以想有背光嘅

Budget幾多?

唔記得問埋幾多%鍵盤

多謝推薦
睇黎我都係儲多少少先買

budget預多可以方便你攻頂

halo 有配panda switch housing 先有用，獨立用就不如用zealio。

睇下佢幾時同係邊度搞，地方大又有時間都會參加。
如果佢想玩下Keyboard，平時都可以帶俾佢玩。

一早講左唔開group

本身已經唔多人玩，仲要搞小圈子

無睇到comment,我柒

佢似係想我哋自己安排好哂日期,時間,地點

搵唔搵到贊助或者借出產品係一個好問題
學大家話齋,真係落鍵盤坑嘅人唔多
庸庸俗俗玩RGB嘅就實在太多

我最多都係帶隻Model M俾大家把玩
其他都係 Cherry MX同Realforce呢啲大路嘢

呢排佢啲post字裏行間表達佢都唔鐘意rgb
可能同早幾個禮拜痴綫鬼佬拜會有關
星期六的話又鐵定miss

RGB係點綴
鍵盤本身手工同手感

時間其實星期六日下晝就最方便嘅

leopold有無87keys嘅紅軸好用

咪FC750咯
落魔鬼度自己揀

想去keyboard meetup，但自己得啲大路野（fc980c, new poler)，冇咩可以帶去，而且毒撚怕羞

我都係得隻 Filco 87keys

新嘅Jelly Key

等我買幾條 RGB LED 燈條加落隻 Filco 度先

不如換殼改懸浮

有冇人知香港邊度有Leopold FC900R銀軸

我都想搵銀軸, 見到ikbc 問都話冇賣
諗緊淘唔淘寶c87 先358人仔

ec2a fk2 邊隻好 咩都玩下

點解咁多人搵銀軸 係咪打機會勁啲

銀軸雖然係紅軸但短幾MM,
但係手感真係好過紅軸, 好FEEL好多

做乜提銀軸就有負評

又有負評, 有咩唔啱咪傾到啱

小學雞論壇係咁 唔洗在意

用緊套Filco 108
想問下有無靚嘅則刻可介紹

又畀啲低能仔狙擊

諗緊買唔買個tester試玩先再整過個, 淘寶42x hkd買個黎做下玩具先

做咩唔問下魔鬼sir

問咗

大家平時清塵係點清?會唔會用壓縮氣體?唔該

拆鍵帽出嚟洗,之後再打開鍵盤外蓋,攞掃掃塵

聽日落一轉黃金幫你睇睇, 但正常都真係好少

如果filco都可以打開鍵盤外蓋??

大家點睇ikbc呢個牌子

Coolermaster Devastator 2 呢隻點樣
見佢好似幾平

要扭開底部鏍絲

Gaming個懸空外蓋就方便少少

非機械鍵盤

無N-Key Rollover

忍唔住係Massdrop買左GMK 果隻C70，原本只係諗住買keycap

係咪冇

cherry嘅RGB青軸係咪獨家出俾賊船?, K70幾款都有但cherry官網無得散買

有啲咩原因吸引你買

出現了

未玩過 mechanical keyboard，想買隻 tkl 入門黎玩下，研究左陣睇中 ikbc kd87 同埋 ducky one2 tkl，呢兩隻抵唔抵買??? ikbc 好似易搵啲但 ducky 唔知邊度有(地獄道會唔會有?)

想玩咩軸?
budget幾多?

Ducky就算啦

青軸，八百蚊樓下
Ducky 唔好？我見好多人推介

ducky 都係做機械鍵盤大廠, 買得過

質素大不如前

其實$800樓下既87紅軸係咪唔多選擇？
新手想入坑搵到既都只係賊船 K63

原來真係獨家

你傻撚完未呀, 邊隻字寫獨家 ........

我用緊ducky shine 5 , cherry mx blue RGB燈呀

無聊執下堆Artisan

sor

新project Chocolate Brownie, WKL 60%

好靚

買hhkb 好定fc660m 好

最近想買個拎返工用

隻Case幾抵玩，有位放Bluetooth 電池。

請問一下，邊一隻軸 打字時有反彈力之餘唔會覺得彈上黎個下係散既？
我用過國產版d青軸，係有反彈力，但彈上黎散散地，好唔順
thanks

淘寶第一水時已訂
岩岩睇到已寄出

ikbc keyboard 問唔問得
想搵佢隻mf108

topre

請問係邊一隻黎？

幫幫手

新手想平平地買隻full size mechanical keyboard返工用

我見Leopold FC900R同Filco都幾貴 想問下Logitech G413抵唔抵玩？

應該要買razer
有條蛇係到幾型棍
仲要着唒燈鬼火咁
老細行過見到就知你唔少野

iRocks

佢講Leopold同Filco對佢嚟講都貴,所以係價錢問題...唔係佢想用Gaming牌問題

補充我推介:iRocks同iKBC都可以接受 iKBC個樣再正經D
但我最建議都係加大你budget上Leopold同Filco

唔抵

主要都係價錢問題 一千蚊個keyboard都真係唔平
我去睇睇iRocks同iKBC先

HHKB啦

當你買過Topre就唔係咁講

你budget幾多？
如果你g413係講緊啲人寬頻簽約禮品喺肥花三、四百蚊全新放出嚟
而你試過demo啱手感
咁嘅話都ok

但如果你係睇正常市價六舊幾水,就一定irocks ikbc

最好緊係儲多少少錢上Leopold Filco
用到咁多年計番都唔算好多錢,但你就可以爽好多年

想清玩具，全部勁少用
filco ninja 青軸104
filco ninja 紅軸87
Topre Realforce 104U Hi-Pro

有意tg我丫 callmeloyeah

請問各位點睇coolermaster隻master key pro L? 貪佢有cherry軸 設計夠簡潔 另外 香港啲keyboard鋪 好似魔鬼sir 有無得逐粒鍵帽買? 即係爛咗"A" 可唔可以剩係買返粒"A"? 唔該晒

無線?

yes

各位師兄可唔可以答答我有無以逐粒鍵帽買?

難!

要成set keyset買

魔鬼sir冇咩key cap賣了

1.淘寶
2.呢度有巴打買keyset

有無人知道仲有得逐粒鍵帽過? 爛咗一兩粒唔想成set換

我睇咗CoolerMaster Masterkeys Pro L個profile
幾好彩你個鍵盤profile算係standard
如果好似Corsair, Razer之類多數都係non-standard, 咁可能你要另外買最底個排keycap

同埋呢樣係呢度啲人屌鳩Gaming mechanical keyboard嘅原因:
Non-standard profile+垃圾keyset

你可以無恥咁問吓店家有無壞貨,咁啱有粒你要ge

但你唔覺字母位有粒唔同好核突咩...

唔該晒各位師兄嘅 粒粒都係黑色希望唔係好覺眼 同埋我壞咗個粒係Windows key 希望搵得返粒差唔多嘅配上去

我有filco正刻,但老實講成set換咗佢

同埋,過咗保未?未過試吓向代理R粒返嚟

pepe巴打 我試下搵代理搞搞佢 如果唔得嘅話你係咪有多粒Windows key cap?

魔鬼sir仲有冇賣ducky

正野, 拍得住 corsair,
就係簡單LAYOUT , 同埋cherry 同 RGB , 仲要有程式調較燈光, + programmable
講樣野你知, 有第3方軟件玩燈效( 個software 係支援埋corsiar 同 razor D鍵 KB , 姐係有得down 人地D profile 黎玩)

我年頭係咁搵, 得番青軸, 香港唔知仲有冇得賣紅同茶 , 打去代理又話4 月有貨, 但係都冇聲氣
我最後要amazon 買, 成1050 HKD, 連埋運費,

如果你唔嫌係兩年前的款式, 900HKD 真係最抵玩的RGB 鍵盤

師兄可能係同道中人 而家真係好難搵到簡潔得黎又有rgb同cherry軸 仲有報價 咁係咪代表有貨賣?

仲想問下各位巴打 知唔知cherry軸嘅keyboard用唔得OEM鍵帽 啲高度啱唔啱 唔該晒

日森 prime day HHKB BT 同Type-S有10% off

用得。

唔一定, 你打去問下有冇先, 廢事食白果, CM 香港代理係rambox , 你打去門市冇,可以問下代理

唔該師兄

唔該晒

無賣好耐

曲直難分

唔好嚇我呀師兄 咁pepe巴打有無其他簡約有rgb同cherry軸嘅鍵盤推介俾我

我唔多推RGB或者玩燈,因為只係gimmick嚟,好多玩燈鍵盤造工都唔係好

銀軸得大陸有，恭喜哂

Btw,Youtuber對鍵盤界害人不淺

呢幾日我搵埋代理，碌爆人情卡可以係大陸帶一隻俾你，你係要就話我知，不過要等

基本上同你上大陸網買無分別

岩岩買左coolermaster ck550
648,算唔算抵玩

Tb 見到了 唔該晒

你訂完收到貨一定拎得嚟出聚啦，係小心係rma貨，同check下品質好唔好，有冇俾人整得太花嗰d

我隻茶軸KEYBOARD 開始反應慢, 跟唔到我打字速度特別係個space bar 搞到成日選錯字
係咪就黎壞?

咩款?

this

拆開space bar keycap出嚟睇睇...

第一條片, 成條都冇特別講關於機械鍵盤GE野,
唔知你PO 出黎有咩用意,
哂我10分鐘去睇....

咪誤導人啦

睇 001Anthony 個Channel好過啦，每星期都會砌隻Board，平貴Board都有，超罕有嘅又有。

無解釋係我唔啱

第一條片犯咗個好明顯ge錯誤,用依家ge term去稱呼舊時ge嘢

Gaming Keyboard唔等於Mechanical
以前Mechanical Keyboard嘅各式設計其實係將訊息輸入電腦ge嘗試嚟
咩Hall Effect同靜電容其實唔可以叫做Mechanical Keyboard

第二條片好明顯就係收錢做review
Razer咩質素人所周知

敢問 依家 mac 既 機械鍵盤 仲要無線既
係咪無選擇... 用 apple 原廠104 打到好頹

HHKB BT or Filco Minila air

Lm

大家有冇用開咩鍵盤手墊
啱啱買咗隻機械鍵盤，覺得有啲高

本身喺amazon見到隻ikbc CD108有clear switch
都係70USD
落咗order 點知佢早幾日cut我單
睇嚟之後未必會有clear switch o既ikbc
咁我再上網睇下

大家點睇ducky one 隻full size keyboard
見佢pbt keycap
109USD

Code 都好似有clear switch
但係有backlit LED

WASD V2都有clear switch
但係佢跟ABS keycap

大家有其他推介
見filco冇做開clear switch
我想入一隻full size
唔要RGB
Clear switch

唔該晒各位

想問下有無咩茶軸 87key 而係無包圍嘅keyboard 介紹?
我指嘅無包圍係指好似Ozone strike battle 咁

想問下有冇乜嘢mac用嘅既無線機械鍵盤推薦。ikbc 有一隻g108有線有mac keycap，問咗兩間都話唔可以單買用於dc108上面。
1k 左右有冇推薦？

想買無線電容軸的 但想問係咪一定係bluetooth? 因為俾desktop用

HHKB BT or Filco Minila air la

買粒Bluetooth dongle 比desktop 就得la

老婆要108，成日打好多數字

咁我今次應該end game直上

Leopold乎合要求

我啱啱留咗隻Vortex New 75 clear switch

不過遲下都可能會入返隻full size filco 青軸

淘寶隻銀軸到左, d key真係輕輕hi到都會有反應, 會係咁打錯字同埋禁左個window 出黎, 不過真係好快

幾多銀??

2000fun
$1140
差啲喺mechanical keyboard買 賣緊144usd
好彩上網見到香港有得買

買左隻 leopold fc980m 茶軸 好撚爽

有冇d 4-500蚊既keyboard 介紹，公司用唔想買咁貴

想問下facebook呢個雷蛇咁抵係咪真野黎？ 好唔好用？
驚佢有啲伏伏地...

想買套工具返黎自己砌下keyboard
除左keyboard 配件之外

焊接工具有無咩推薦

拖咗成個月終於有時間砌完

[img]

啱啱買左隻 Filco Ninja
真心爽
有冇邊隻牌子嘅Keycap 推介下

新手想買入門茶軸around 500budget 有咩推薦

想問下 topre 隻realforce r2 45g 爽唔爽
定買hi-pro 會爽d

ikbc

當然係Hi Pro啦

謝巴打 其實分別在於邊度

高身鍵帽打上去感覺唔同D
個人感覺

同埋R2仲未出ANSI版,得JIP版

想買隻有mac keycap 既87鍵盤 係咪除左ikbc g87好似無其他廠出

Vortex ?

新手想買隻87鍵嘅無線keyboard打機用
$1000筆直左右
有冇推介

無所謂啦，個種Layout有更好選擇。

搵到了

因為覺得青軸啲聲好正, 所以買左 Filco Majestouch 2 青軸, 返到屋企玩osu發現觸發得真係好慢 玩到好似有delay

觸發

屋企放filco青軸唔怕屋企人鬧咩

公司用茶軸俾老細屌

一般公司用紅軸啦

不過我係公司都係用青軸

姐係㩒落去好似唔係即刻有反應咁，用嚟玩osu 好唔慣
btw 間房同屋企人間房有啲距離，我諗應該聽唔到嘅

轉紅軸啦

想買隻高質tkl有咩推薦，呢排好似無乜gb值得join

最後入手左fc660c
真係爽到番唔到轉頭

係魔鬼sir 買左 好正

咩嚟

leopald FC980C 電容keyboard

依家好似有人整緊一set 9009 dye sub係for topre菊花
有用緊topre靜電容既巴打可以考慮買番套返去換
pbt熱昇華
終於唔駛換兼容菊花

$$$$$$$$$$

呢set 算平喎，幾百就有交易。

佢呢set唔知喺咪同enjoypbt合作出，見佢啲承托同水口位都幾似enjoypbt出品。如果呢個價位enjoypbt嘅品質都買得過
加上topre菊花都冇乜選擇

新手一問 幾百蚊筆直 求推介淘寶高性價比機械鍵盤
要108鍵 軸就常用果D款都OK

THANKS巴打們

張新mouse pad 幾正

想問一下紅軸同茶軸邊一個回彈快啲
依家用緊青軸 平時打字啪啪聲好爽
但拎黎打機好似卡卡下

到宜家都唔知買邊款好，會唔會有啲滑鼠連keyboard嘅套裝賣？
上次去地獄道，覺得好難同個店主溝通，睇咗陣問幾句就走咗

請問有無巴打知香港邊度有corsair keycaps賣?

入坑買左隻Filco Majestouch 2青軸
有咩要注意

中央田

用緊
無咩so far so good

店主好多野講好好人喎，我乜都唔識都俾佢講到識

會唔會係第二個...

想問下巴打們平時邊度買hhkb keycap

mass drop啱啱完左

我想問下現在有冇白軸賣
同埋係咩牌子好

等左接近一年 終於到

唔買埋日文？第一套有日文Alpha嘅GMK好有紀念價值。

kbdfans d 鍵帽質素如何

KBDfans 嘅嘢係窮人恩物，唔好太大期望。

原來係咁
我見佢咁平 每隻色買左幾粒玩下
topre好難搵

有冇巴打試過Logitech 隻romer g
我有自己去禁過，覺得OK
但#1 話低質同易壞，有冇詳細內容
利申新手唔識分

放 fc750 ，購自魔鬼sir

Hk $500
Tg :

我都想學, 有冇興趣交流下?

小圈子就寫明啦
都唔係路
自己開個group 啦
開咩post

其實都開始多Hotswap PCB，砌keyboard都可以唔洗焊。
要平同好service就上kbdfans買。

真係想焊嘅就去深水埗買隻Hakko，大部份砌keyboard都推介呢隻焊台。

小弟想買隻full size, 咩軸未決定好 , 但有一粒制我想特別用銀軸
係咪只可以diy? 定係買有牌子既都可以自己換軸? 唔該哂

可以 但要銲錫

同其他正常嘢相比之下低質
cheap 軸
渣 keycap 又要用自家菊花
易壞就係巴打同其他經驗得嚟嘅
好似係

btw 你哋成班死仔，雖然話兩登一路以嚟咁多個 post 都講到口臭啫，但係使唔使成堆負評都冇人覆一句嘢呀
都叫咗你哋 suggest 下點改頭 post
我冇時間理咁多嘢㗎

Google下hotswap啦，唔洗焊都可以換軸

雖然你買普通街貨都可以自己拆焊換過隻軸，不過一定會無左保養，唔熟手就咪搞咁多嘢

thanks 巴打解釋

邊度有第二個魔鬼sir?

一隻好噪嘅60%

想問下我想lube隻hhkb，啲油應該係邊度買呢？見到elitekeyboard有得買但係運費好貴，會唔會有其他地方有呢

要FULL SIDE, BUDGET 1000左右
Razer Blackwidow Chroma V2 值唔值?

退咗燒留名

垃圾黎

Let's go camping

GMK Camping

同SA Camping 顏色做到一樣，算係強國Design 得最靚嘅Keycap

399要左隻KH820

好似話應該用 low viscosity 嘅
好似有巴打 lube 過 Topre，不過唔記得係邊位

第一次買個咁貴既keyboard

出咗US layout???

係邊到有得買?

啱啱出

我搵代購喺日本樂天買

上星期六到左

R2 靚音做得好過 Classic

我依幾個月已經使咗好多錢，唔好引我

洗錢係賺錢嘅動力

最近買左leopold fc900, 有冇得就咁買一粒keycap 換個 esc 制

小弟用緊 k95 rgb platinum
但係唔識用corsair utility engine set G1-G6 按鍵 目
上網搵到份 英文說明 但小弟英文唔叻 有無巴打可以大致講解下

第八頁開始 好似係

tb

隻roccat 紅軸d燈消到7788 除左代理 仲有無地方整到？

魔鬼攞到iRocks隻87鍵木紋外殼鍵盤
攞上手睇過ok靚
鍵帽係PBT Doubleshot附中文字碼(不過字碼係laser印刷)
算係面向鍵盤愛好者,辦公室使者用市場

但價錢同Leopold FC750差唔多,呢個我就怕人哋會揀Leopold先過iRocks

想請問下有冇咩白軸keyboard推薦，leopold問過魔鬼sir無貨

anne pro 2 買唔買得過？

有冇紅軸87鍵好介紹？預算1500左右

幾靚 除左藍同紫仲有冇?

Filco $1xxx 夠平未

Filco

Budget?

好過 leopold?

想買隻 ikbc F108, 邊度有得睇實物？

無咩分別,Filco鍵盤本身造工最好
但係Leopold鍵帽係PBT Doubleshot

Filco鍵帽易買D？因為我預左換

定係買 irocks 好？

Filco邊款？

又話紅軸87key？咁你搵filco紅軸87key咪得

手油wrists rest，等埋 GMK Red Samurai...

同另一隻手油比較

呢到有冇人試過box violet?

隻fc900r紅軸有時會自己啪一聲
係壞定係老化

點樣自己啪一聲

就咁喺度無掂佢
自己細細聲啪一聲

似係有朋友仔打緊機多過鍵盤壞

冷縮熱脹?

早2日入左隻filco紅軸開心使用

買左個紅軸係度對付個客

我買咗哩隻款o既clear switch

clear switch 咩感覺？

有段落感
撳到底個回饋力幾大
啲人話係茶軸o既強化版 有人覺得打字打得耐會好攰
我自己就覺得啱啱好 好彩冇買茶軸而係要咗clear switch

好似幾正咁wo

遲啲買隻filco青軸試下

一於嘈死公司班仆街同事

我屋企個隻就係filco 青軸

屋企我都係用clear軸算
廢事嘈到屋企人

我屋企冇人

我都想自己一個住

其實好辛苦

因為咩都要自己做?

因爲自己嘅最大依靠就只有自己，而個空間永遠都只係得自己存在

慘

香港直接買到嘅銀軸board
有無一隻係買得過

新手見到隻Varmilo va87m

打算公司用，請問買唔買得過

諗起呢個Meme

Leopold FC750啦...

岩岩睇一睇，見到隻rc980m 99key blue/grey都好正

想問下Logitech G512 好唔好用

筆直1000蚊鬆d
係唔係青就filco 茶紅就leopold

青ge Budget要預多D

打機係咪唔建議用電容?

同求

想買個藍芽 60% 除左filco 仲有冇邊隻推介下？
想window mac機一齊連住用

Jordan Peterson

HHKB BT

Vortex

我上一頁有張new 75嘅，可以快速轉 Window 同 Mac mode，仲可以 set programming key

其實大家入嚟求購買機械鍵盤建議個陣係咪應該提吓Budget預幾多?

同埋見到話logi razer好唔好都唔想答

頭post有寫...

Majestouch 2 ?
千二我都OK

Filco Majestouch 2 104鍵要1250...

而家心大心細
見魔鬼有隻粉紅Filco幾靚
不過得87先有青

睇過好似都幾正咁
魔鬼sir個到有冇得試?
kb無得試唔敢買

魔鬼sir個度好似無得賣，我求其係2000fun

呢D常識唔洗人講啦?

唔使講就會有人問啦⋯⋯屌
答都嫌口臭

唉...

成個po都畀小學雞狙擊

想買MX SILENT, 請問係唔係得K70 MK2同埋STRAFE MK2揀

Budget?
推Filco Majestouch Hakua

Realforce 同FC980C 有咩分別?

980C得98%,Realforce有87同104鍵
980C外殼緊湊少少

好想買白色ninja87key
魔鬼sir冇 有冇其他地方買到？

正路應該無，要 Amazon

呢d 色3個月都賣唔到1隻魔鬼sir點夠膽入

唔該巴打 咁買黑色

我成日都覺得要開個RGB 區俾佢地問嘢

其實電競鍵盤同傳統機械鍵盤算唔算係面對兩種市場嚟,用家要求嘅嘢根本唔同

感謝巴打

咁應該入手980C了

好奇怪一直以嚟都有啲人入嚟淨係識俾負皮,又唔出聲

雖則提起Razer, Corsair我哋都唔老嚟
因為啲品質真係做得好差
但親身經歷用過2年Corsair K70
用耐我就覺得如果夜晚開著電腦,要閂鍵盤啲燈呢件事真心好戇鳩
同埋我真係分唔出Razer,Corsair貴價牌子同Logitech相對中價同iRocks低價嘅分別

同埋RGB功能只係外觀嘢

老老豆豆,阿影巴打講得幾啱,佢哋自己開個group講飽佢

而家的確係rgb市場大
佢地買唔緊要 唔關我事
但可唔可以爬一爬文
佢地又乜都唔理就咁衝入嚟問
負皮就算啦 child登

尋日入左隻ninja tkl 青
魔鬼sir好好傾

想請問咁多位補無邊隻mechanical keyboard 原生有埋mac嘅鍵唔使做mapping
感激

RGB RAM 有邊隻推介

HHKB 有Mac mode ..

新手
想問下平平地用嚟打機有燈青軸有咩推介
我見filco無出有燈嘅keyboard

有燈平平地大把啦

想要個性價比高啲嘅 因為好少人提過下邊個牌子特别好咁 自己又鍾意有燈嘅keyboard

我覺得佢地全部keyboard都冇燈
喺呢到問呢啲會死人

係咪追求質素就一定要捨棄盞燈

係架啦 其實諗真啲 啲燈冇乜用
你不如唔好洗冤枉錢 買隻filco
用多幾年好過啦 手感又好啲

唯有買啲聖誕裝飾喺機箱度

一係咁囉 你上魔鬼sir到
試有燈同冇燈 睇下feel唔feel到

都好 廢事買咗返嚟先後悔

CODE Keyboard 有燈又係 costar 出品
同 Filco 差唔多 (好似係 (利申冇試過

980C 順滑同清脆過RF, 但條spacebar 鍵帽clack clack 聲，同埋唔調轉就好頂手指公，一調轉就好平，好易㩒到個殼

你衡量下

最終諗諗下衝動地入手左HHKB type-s.....

但多謝咁多位巴打意見

睇中fc980m pd灰藍
但地獄道冇貨(好似)
之後上網search見到

呢間有貨
各位點睇？

巴打們如果係外國網買keycap用咩運?

邊度先

睇中左pimpmykeyboard既其中一隻

USPS 囉，track 唔track 就自己決定

奧哲唔係香港Leopold代理咩

好，唔該曬

新手唔識野
ching有冇其他地方推介?

要睇你買咩

R2 普通版us layout

哩個喺訂？

呢個係官網公布，應該未開賣。要買應該都係去番日森或者樂天

見到好多隻87 30g 好想屌

30g 邊度好撳 淨係分區手指尾就話啫

個人喜好
試過最輕嘅軸應該喺irocks 隻詭軸
但無出87keys 又無心機買返嚟解焊重新裝

想砌ergodox 但試唔啱軸
靜嘅唔夠輕
輕嘅唔夠靜
想問巴絲打有咩提議？

利申：鍾意Topre45g 質感

fc980m pd灰藍 呢隻

就呢間買囉
我見魔鬼sir啲箱都係呢間
又有巴打話呢間係香港代理

Notebook的話有沒手感好的鍵盤 好似全部鍵盤都係上落幅度好低

Notebook keyboard唔好講手感啦

有呀, 我就買唔起啦

Acer Predator 21X 囉

普通 notebook 嚟講你可以搵到最好嘅應該就係 T420 依代或之前嘅 NMB 出產 7-row

要 intel 8代嘅就 T480，不過相比起 7-row 係差好遠
T480s/X1C6 鍵程仲要再短咗
唔介意垃圾 7代嘅咪 TP25 囉，不過之前官網清貨嗰十部都俾人買晒，未必再搵到貨

不過就算係咁都已經好過晒其他牌子

Gateron白軸

我想問下如果想玩綠軸有咩推介，budget唔理住，因為早上個月先買左隻750r，未有咁快會買住 純粹想研究下先，去魔鬼sir到買750r嗰陣試過佢自家製嗰隻綠軸，個手感好正
利申：新手

如果想買綠軸點解唔買青軸嘅？

想買65%keyboard
最正係咪 night fox？
要埋Bluetooth 有咩揀？？

青軸咁輕，垃圾
利申用緊 Filco 青

垃圾你又用

我750r都係買左青軸，算係因為買唔到綠軸退而求其次。
因為我好鍾意綠軸嗰種啪落去又響又實既感覺
因為我想要tkl，但魔鬼sir自家製嗰隻係full size，嗰陣佢比左750r同flico其中一隻比我試，最後我就揀左750r，因為佢手感上實d，似我想要既手感

我覺得leopold撳落去好軟淋淋
反而我試唔出青同綠嘅分別

我又唔覺 我試嗰陣綠軸比我既感覺係比青軸更實

買啦

研究下邊隻好d先 遲下先再算

大家通常搵咩袋住個HHKB出街

巴打我有一隻係魔鬼sir度買
換左filco 想放

買左翻來用左幾日放番入盒

全套 104key 灰藍pd 青軸

想問下個notebook入面既rgb keyboard 明明禁熄哂啲燈 但係仲有幾粒制 熄唔到著左紅燈 有冇得搞

Filco青軸>>>>>>>all

係電腦節見到有個a字頭既牌子都係賣機械鍵盤 想問有無伏
好似amp咩 唔係好記得

有

電腦節多數賣伏

掉咗佢咪唔會著囉

認真你連咩牌子咩型號都唔講叫人點答，你以為連登仔個個識讀心?

Massdrop 已訂
多謝推薦

係msi既gs65 我想問下如果佢長著紅燈係咪壞燈 定壞software

睇嚟巴打玩好輕

想砌隻60%...
想要熱拔板，上下左右鍵，type-c插

暫時淨係搵到gk64
但佢個keycap和殻有點難配...

dz60都唔錯，但又冇hotswap，

大家有冇岩既pcb介紹？

要Arrow Key + Type C 就無其他PCB揀，Case你可以用KBDFANS隻Tofu。Keycap就是但一套support non standard嘅都可以。

唔要Arrow Key就多少少選擇，你砌得都預左自己Program 埋，開個Layer Set Arrow Key仲好。

因為我覺得個layout本身有預arrow好似靚d

咁當排除左arrow key（自己set
塊板淨要type-c同hotswap又有咩選擇？

除左kbdfans個隻tofu，仲有咩選擇？
因為望一望都成5舊水

係咪因爲唔多case support type-c頭？

唔知點解我麻麻地mini usb同usb...，同埋都就淘汰，所以想搵定type-c頭換

試咗先算
利申：鍾意詭軸手感
再順便練埋dvorak

有冇師兄用過leopold既白軸980r,岩岩落左order

如果用有一定厚度嘅金屬Case就起碼80 USD以上，薄同厚嘅手感同聲音差好遠。
USB C嘅PCB唔係隻隻Case都Support，買之前留意下。
砌一隻60%大約要
PCB USD 40 +
Case USD 80 +
Switch USD 20 (Box Switch)
Keycap USD 50 - 100 +
Stablizer USD 10 - 20 (Cherry PCB Mount)
Total : USD 200 左右

如果等得就等Massdrop 就Tokyo 60 R2...

想問下巴打們

近排睇中左隻 Filco Majestouch Convertible 2
貪佢有藍牙可以隨時轉換電腦同手提電話

但有個問題 我見佢無跟藍牙接收器
如果部電腦無自帶藍牙 係咪一定要買埋個接收器？
如果我插線落電腦 係咪就唔轉得藍牙去手提電話？

咁如果要接收器 有無巴打有好介紹？

請問邊隻軸個手感類似青軸又冇咁嘈？ 想買隻返工用
屋企有隻filco青軸冇用，但拎返公司用驚嘈到人
電容軸而家屋企用緊leopold，唔係太想買多隻

如果冇嘅話可能等新版realforce

茶軸

想買隻ikbc平平地攞番office用,
想問下紅軸同茶軸比係咪再靜啲岩office用多啲
用開青軸驚紅軸用唔慣又怕茶軸都仲係嘈

茶軸都唔嘈 試過未

試過丫，但係係條街度試啲聲都係差唔多，唔知係靜啲既環境會唔會差好遠

我諗同紅軸差唔多啦 打字唔會冇聲嘅

睇 p.52。隻 keyboard 可以用 USB 連電腦用，亦可以隨時轉 mode 用 USB 供電然後藍芽連另一部 device。

唔該晒你呀巴打
咁聽日去買返隻玩下先
不過街貨好似無ninja 版

提提巴打，我隻 convertible 青軸因為佢鋼板同底盤設計原因打落去岀唔到青軸 iconic 嘅清脆打字聲（因為佢嘅「clack」聲好沉實唔得脆），如果你其實係想要啪啪聲青軸嘅話自己睇路，試清楚啱心水先好買。

想買個茶軸玩下
係公司用青軸驚比人殺

我覺得白軸似冇聲青軸

白軸=重茶

巴打我想放隻茶軸convertible tenkeyless
有冇興趣

咁正
白軸有咩選擇

想要埋數字鍵方便啲

入咗ikbc MF87, 全金屬keyboard真係好正

如果想玩60%但想有番方向鍵or 75% 係咪最好都係Leopold 660m 同vortex隻 new 75 想買番隻ikbc咁上下價錢既但係ikbc最短都係得80%

massdrop呢隻keyboard好似幾正，hot swappable，中間有層野可以發光，唔要keycap/switch仲有得平

R1最近開始派貨，好多劣評喎。
我買左隻R1都未Ship到，遲下會開箱。

下面係R1現實圖

條Gap好闊，加上Integrated Plate係手感上無其他Design咁好。另外Integrated Plate會令到隻Board好多雜音。

我覺得呢，茶軸個 tactile 感咁低，邊忽似青...

所以我先話白軸似
茶軸太輕 有時feel唔到tactile

電源燈同埋 status 燈 (cap lock 嗰啲)?
我諗依度應該都冇人有依部機，你打去 support 問下算啦

嘩最左嗰個gap好核突下喎

白軸有咩選擇？想要100%，唔洗燈，價錢2k內都ok 想試手感係唔係可以搵魔鬼sir
香港好似冇乜選擇，應該要去amazon買？

Leopold 有岀 full-size 白軸，不過唔知魔鬼 sir 有冇入貨。

仲有code有出

不過我都係試下手感先，可能會嫌白軸太重揀返茶軸
如果茶軸係唔係可以照揀返filco?

唉 而家真係好矛盾 又想聽青軸個種聲 但係我主要打機用紅軸應該會好D 都唔知買邊種好

我由銀軸換咗做青軸 不後悔

師兄個vortex 75 用係Mac 定win ?
如果用Mac mode
係咪最新firmware 已經解決晒mapping 問題
連啲 media key 都用對應好晒 ?

有無你哋用過好嘅PBT doubleshot 鍵帽推介？
好多鬼佬推介vortex 但好似賣哂
最好有正常字體，thx

leopold 唔知依家有冇單賣呢

leopold 只賣鍵盤 不賣鍵帽

我用喺win

所以唔太清楚

之前好似有賣過少量貨

側刻鍵帽有咩選擇?
之前想買一套,但果陣魔鬼sir冇,唯有買套KBT既PBT二色成型

銀軸好唔好用

同紅軸一樣感覺 但敏感好多 好易就觸發到

請問各位想係日本買filco Minila air 有乜注意？

近期迷上咗古代keyboard
想入隻Alps SKCM Blue
有冇巴打願意割愛

唔好買錯日文layout

我見佢哩個又無日文，但係下面alt 隔離個鍵係kana,即係哩個都係日文layout?
請教各位日文同英文layout主要點辨識？

睇enter係長條定L型

明白，謝謝

有冇人用緊 varmilo VA87Mac ?
好唔好用?

好平wor

頭先買咗隻ikbc 104 青軸，留明。

同問

我用係 win，但應該所有mac key 都對好哂

為甚麼說filco的青軸比較好？
雖然我部黑軸ducky mini手感上好像輕了一點…原因不明…

請問HyperX Alloy FPS 呢隻點睇?

用黎玩CSGO

睇返之前d post
我知道答案了

想搭單問下Logitech G810性能點
雖然睇頭post唔抵買 本身對logitech有信仰

玩開FPS game( lol, pubg)

我諗係手感同質素好啲
Filco用平衡桿 啲大key好撳好多
但呢啲都好睇個人

Lol係fps game咩？
基本上呢啲都係嗰句易爛唔抵買

巴打點睇hyperX

成日都唔明點解HK人特別喜歡Costar stabilizer ，又rattle 又難換keycap又低成本。明明正常嘅cherry stabilizer好過costar 好多，又穩又易換keycap, lube 後更加唔洗講。

如果costar 係好， 應該無人用cherry stabilizer砌custom

唔鍾意 cherry stab 撳到底會淋
cherry stab 聽講係可以改裝到一樣手感，但係要 desolder 晒啲掣好煩，所以未試

所以話呢啲野好個人
有啲人鍾意costar嗰隻 有啲人鍾意cherry嗰隻
我覺得costar個回彈好似好過cherry?

stabilizer 個作用唔係回彈。
好嘅stabilizer 係要靜，順，穩, Costar 嘅design 係無可能做得晒以上三點。
廠用costar 係為咗cut cost, 因為一套真嘅cherry stabilizer 唔平，所以市面好多廠keyboard 都係用仿製嘅cherry stabilizer搞到大家覺得cherry stabilizer差。

淋得過MX brown?
基本上剪腳同係條wire 上lube 已經又靜又順，落埋padding就更加好。

咁可能係我買嗰啲都唔算太靚太貴
不過costar換keycap真係煩啲
有機會試下靚啲嘅cherry stabilizer

正常人買隻 plate mounted 點會咁得閒拆晒啲嘢出嚟自己改

Filco 104黑軸 + PBT路過

plate mount 先容易拆， PCB mount 就比較麻煩。
但PCB mount 好過plate mount

拆 plate mount 要 desolder 二百幾個焊點喎，PCB mount 會麻煩過佢

你將兩隻調轉左啦

好似係你調轉咗喎

你覺得邊隻係PCB Mount ?

定係你唔適點裝Plate Mount Stab ?

有冇邊隻係可以一撳就轉channel之類?
想買隻windows / mac 一齊用
但唔想次次都插嚟嚟去
Filco 啲bluetooth得唔得?

利申 想搵104 青軸 / 用梗FC900R 青軸

咦係喎，唔記得咗仲有 PCB mounted 加塊 plate 依樣嘢
PCB mounted 冇 plate 嘅應該都係可以直接拆出嚟唔使 desolder 嘢
plate mounted 要 desolder 個掣嗰粒 switch 先拆到呀?

唔係兩種都要做Desoldering咩
PCB mount的話 啲switch要多幾隻腳 但係都係焊喺PCB度
Plate mount的話 少啲腳 多塊定位板 都係焊喺PCB度
後者就穩定啲

其實mx brown 唔係林,
係因為個tacile bump 令到你一撳過左個位就唔洗用力佢就自動落去
我用緊mx brown, 早兩日落SSP 撳下mx red 都覺得 red 仲要使力過brown
雖然大家都係45g

直接買clear switch啦
我冇後悔唔買brown而買clear

最後買左fc900r ps
入坑

等我去魔鬼SIR 試下先
知唔知佢有冇keyboard 膠蓋買?

你可以問下佢

就咁望佢好似無賣

plate mount 唔洗desolder, 直接係plate 拆就得。但plate mount 會比較易rattle, 特別係薄plate。

tactile bump 唔等於淋，brown 淋係因為條stem 問題。
tactile bump 可以好sharp 好順。
有興趣可以去KBDfans 買zealio sample pack 試下，你會發覺MX brown 好淋。

唔 desolder 唔係褪唔到條 wire 出嚟咩? 同埋阻住晒點樣 unlock 個扣?
我真係未試過拆出嚟，我年零兩年前望住隻 FC210TP 覺得就咁拆唔到喎

想買個無線既87 key / 60% 文書打字用, 盡量唔好咁嘈就得
求推薦

budget 大概千零

正常plate 同switch 中間有空間

邊度有呀

convertible 同 minila air 可以 save 幾部機 (好似係

想平平哋買隻100%紅軸 office粗用
Ikbc KD104
Or貴一倍上leopold FC980M/FC900R好啲？

利申屋企用緊fc660m

上網見到隻MF108全鋁合金好正 不過周圍都搵唔到邊度有得買 除咗US amazon

filco 茶或紅吧 可以去魔鬼度試

我想問下各位巴打係點清潔keyboard?
小弟隻FILCO用咗一年
拆開keycaps發現好污糟
試過用吸塵機同掃
但完全冇用
係咪要用壓縮空氣?

換 下次記得過夜用鍵盤cover同唔好係鍵盤上面食野

打棟個鍵盤用舊牙刷掃應該乜都清到

Keycap都好污糟嘅話可以用保麗淨加暖水浸15分鐘再沖水

有冇keyboard保養方法
同埋大家點樣整乾啲keycap？

ec1a vs ec2a 點揀好 我覺得1a好似適合我 大手舒服啲 但問題會唔會唔好

新款好似會好啲 sensor好似唔同
大 細係咪一樣？

用抹手紙逐粒抹乾
認真

咁個十字位呢？

用口吹

摺個角位攝入去
大力拍落張紙 dun 啲水出嚟

keycap睇極都唔岩
定制既話有無推介？

Massdrop隻Tokyo 60掂唔掂

上面第17頁有講

屌你啦, 放一日過夜咩都乾啦

用吸塵機 咩頭屑頭髮都吸到啦

switch 之間D 漬就用濕紙巾 或者用棉花棒點D火酒 抹

我之前兩個月就吸一次,
岩岩成5個月冇吸已經超污糟

keycap 開暖水加D 洗手液浸佢3個字
沖水放O係毛巾乾一晚

youtube 大把教學片啦 跟住做就得

用ultra sonic機洗key cap 得唔得？

尋親記

660細細隻真係幾正

入手左leopold 980 pd clear switch ,打osu 好爽

用緊佢隻靜電容版
如果唔係冇位我鐘意80%/100%多啲

Alps有無方法唔拆焊清塵

已睇頭post

求87鍵 NKRO 媒體鍵推介

filco工房到了

980都唔係大好多啫

我而家郁滑鼠嘅位得返20cm 左右咁闊

Vortex New 75 同 varmilo va87mac

差唔多價錢

有冇師兄俾啲意見?

二手買300
原價千五以上
求rating
(Test過冇壞)

你用得慣UK ISO 咪得囉

不過我就唔信原價1500

三舊水
打到字無壞就收貨啦
仲求rating

真係咁貴, .
但係我覺得唔值

有隻叫varmilo既牌子其實好唔好？

980m藍灰既話有興趣

巴打想問下你呢個係咩型號？
定係自己換左key cap?

vortex new 75

貪佢夠mini size, 但係唔知係咪用唔慣紅軸, 成日都會打漏字/打多左字咁, d key 個型真係唔係幾好

Thanks 巴打
請問係唔係無104版本？用慣左104..
同埋我上網查呢個型號點解唔係彩色key cap既？
好靚

個盒有彩色cap俾你自己換上去

我見到其他model 有104 keys, 但係唔知個d 個盒入面有冇送彩色key cap

依家用緊隻過左保養既corsair k70
近期有一粒制無反應
請問係唔係無得救了

近排入左隻Filco Convertible TKL茶軸
如果想換ABS doublshot keycap
又可以有Custom印字
（自訂icon，同時正刻+側刻function）
可以係邊到買？
同買要預返幾多錢左右？

ABS Doubleshot Custom Legend

GMK MOQ 要 150 Set，大約USD$24,000
SP MOQ 應該 100 Set 左右，大約USD$25,000

如果你要開模就可能再貴，你諗住幾時出Interest Check再搞Group Buy？

WASD有得自訂，不過係single shot laser etching，同埋質素麻麻，見有人講仲薄過filco

不如你詳細啲講下想點自訂、想要咩色系、咩icon

團購呢D就不了
個個人口味唔同都唔知點夾
仲要成百set起跳

主要係改下esc同Win key既icon
字體唔會用古怪嘢 簡約為主
顏色應該就灰/黑底配粉色字
另外想保留返本身keycap有既側刻
（藍芽profile，multimedia key之類）

估計邊間都唔會點平
不過都係問問先

其實你知唔知Doubleshot Keycap點整?
無廠會只幫你做一套，就算MD個類過千Buy都唔會有Sample。一定係一大批做，Sample只會有Color Sample。
仲有每間廠都會有自己嘅Color Code，唔係想要乜色都有，要特別顏色係要溝色，好花時間。所以Custom Keyset 咁貴係有原因。

後來我都發覺doubleshot要起模整
自膠 sor

咁如果我唔要Doubleshot
單純要普通ABS 有自訂印字
巴打有咩推介？
唔鍾意PBT既手感 所以唔考慮

wasd 嗰啲係 UV printed 呀?
laser etching 邊做到彩色

好正

Camping 加 Camo

你隻filco 幾時買? 我上年年底買左隻Convertible 2 TKL, 裝唔到 GMK...

放一個黑色 55g realforce 87key
有意留tg

兩三年前，呢隻係舊版

Convertible個layout/size唔係一樣咩

我試過有幾款artisan會頂住個case，不過用GMK同OEM都無咩問題

我係d 制㩒到底個陣會刮到條costar stab, 卡得好應個種

彈簧聲又多，可能係個批convertible tkl 出事

呢啲通常自己重新裝過個stab就搞掂

試下拆個wire出嚟落少少lube同檢查下insert方向，個insert鬆就塞紙巾/保鮮紙

有無咩超淋keyboard
想問之前有位巴打貼咗條realforce 30g 仲有無得入手

Hi bro
filco majestouch convertible 2 用到嘛？
藍牙板係咪最多都係換面殻？

其實呢隻係原裝殻 (FKBN87/EMU2)，我只係換左套GMK Coniferous 同GMK Camping鍵帽上去

迷彩無出過藍芽版，不過convertible可以換kobo frame，自己上網睇款

自己換會唔會好高風險

自己換bke dome ，唔難換。

唔會，個殼有彈性，輕手d用信用卡慢慢撬，唔好整花

想問一下 除左Leopold fc980m 之外

仲冇邊隻係好似呢咁

短得黎保留到No. pad

打機用呢d keyboard又岩唔岩用？

定係睇用家手感

我上網搵左好多殻，底殻會無入電芯既位置

邊到買

仲有冇茶軸

我都搵緊啊

岩岩問魔鬼蛇話鬼番黑色 青軸

我都有問啊
仲要好似唔知幾時先返貨

岩岩問埋話10月會番貨

希望啊

淘寶見到有官方店

買唔買得過

貴過香港買 又要等

KOBO係filco自己出，點會唔啱

你買convertible版咪得

話説之前上黎問過話link果間係香港代理
魔鬼sir都係係呢度攞貨
之後前排我見佢未out of stock 係個網買咗隻
點知佢打黎話冇貨 好似要12月先返貨

Ok , thx
巴打去開邊個網買？

諗住去wasd 自訂鍵盤，點知乜軸都冇貨，呢間好受歡迎?

自己淘寶買料整啦, 點自訂都得

想放隻Filco convertible 2 104青軸
因為買左minila air之後就冇乜用到

推多次

大陸牌子, 不了

就係因為咁
我揀左 vortex

vortex=ikbc

見過好多人投訴Bluetooth唔掂

台灣牌子 kb 點都好過大陸

想買個茶軸 有咩推介

放 Realforce 87key 黑色 55g

請教一下，我搵左好耐都搵唔到，我想要無線，有燈，有倉頡字碼既機械鍵盤，有無人可介紹一下

CORSAIR PBT掂唔掂

買過，做咩

chings有冇macro tkl 鍵盤推介???

ABS 有咩問題 鍾意鞋身啲?

massdrop個隻ctrl mechanical keyboard大家點睇199usd

有冇ching覺abs軟軟地好按過pbt??

有咩tkl鍵盤推介？最好有埋media key

想問realforce RGB 係邊有現貨？

新手想換鍵盤 想換隻唔嘈, 冇光, 㩒落去手感要大力㩒但冇段落感嘅機械, 筆直就500-600, 唔需要任何特別功能, 跪求指教

有冇80%鍵盤做到所有鍵set做macro

500～600都咁多要求，買 Ducky/ikbc啦

新手想入坑
打算入手FILCO Majestouch 2 青軸, 各位清點睇?

cherryboard mx black啦

用開Leopold FC900R
玩開fps game 想轉黑軸TKL試下

巴打們有無咩推介？

咩事

keyboard hell地獄道黑店黎？

頭 post 都講到咁啦
試啱咪買囉

FC750R PD

年中總有一兩單

Thanks我留意下先

撞手神姐，係佢咁啱撞中左，同埋你又唔知佢點用

iRocks啲鍵盤係中國造,QC始終差啲

佢點用我唔在乎

但有人講得幾啱
依家薄膜鍵盤壽命已經好長

條友都痴線嘅，壞左就怨人黑店，都唔知佢係咪依家先啱啱出世接觸電子產品

半年前買咗隻, 個人好中意青軸, 覺得好爽
你可以試下 flico or leopold 既青軸 手感
我覺得有分別, 㩒下試岩先買

屋企啲千年 DELL 都仲用到呀，咁又點，用到但係手感差呢 (雖然薄膜嚟講佢仲可以算係中上)
mech 嘅賣點係手感同埋可以獨立換軸
壞一粒 switch 咪整囉，何況應該仲有保養，唔係壞就要掉垃圾房
又唔係好似某啲牌子嘢咁十幾廿粒一齊壞

放 Filco majestouch convertible 2 青軸104

新手想入手隻紅軸機械鍵盤 TKL 最好側字 用黎打機多 唔要有燈
筆直$1200 想問巴打有咩推介filco 定 leopold?

紅軸兩個牌子差唔多
Leopold有側刻架咩？

想問問spacebar 無反應既話，自己換軸係咪就解決到？

新手請問Leopold FC660M同FC660C用落分別大唔大?
想要呢種size嘅keyboard係咪得Leopold 同 Filco?

Hhkb?

冇反應唔一定係壞軸㗎，可以係 PCB 上面其他問題，你要試下先知

Cherry MX 同Topre 分別都好大喎。如果唔玩Keycap齋打字，我建議買Topre。

有冇人有FC980C? 使用感覺如何

打字好爽，個回彈感覺好正

CM有隻 CK370 299人仔，點睇?

$2000 Rubber dome

狗仔乖

新手排近研究緊自己砌一隻
想請教下如果自己砌嘅話PCB有冇咩特別伏唔好買
定都係是鳩但跟返咩size咩軸咁買返對應嘅板就可以

上水推推

入左660c 用左半日已經返唔到轉頭

咁少鍵盤有媒體制/音量制

massdrop 有keycap re run, 好多都想買 買邊set好

你咁問
我只好話全部都買

ching 所言甚是

好唔好係amazon買隻k70 mk2 銀軸好
1k左右

有冇人試過淘寶買Model M
想知有冇伏

1k 左右budget 想入隻104青軸 邊隻好
最好有埋rgb

我覺得Rgb就咩都無所謂啦
冇粒咪filco or leopold

買左das legacy

dsa*

HHKB type-s JP layout同us layout係使用感覺上面其實有無分別?

點解要RGB
你係打機唔係打燈

其實無咩所謂
Filco 定 leopold 好

Hexgear果隻薄身機械keyboard點睇

自己上魔鬼度玩吓喇

唔就腳 要特登過去

買同唔買都上一次去就知

根本完全唔同嘅 layout 點比

JP有幾個鍵用唔到，除非你裝autohotkey或者換hasu controller

想問大家呢隻大陸製玩唔玩得過, 見佢TB賣幾平, 又幾靚仔, 想買黎試下用機械鍵盤

巴打住離島?

好偏僻地方

老老實實, keyboard 呢樣野唔自己去試下究竟鐘意邊隻無人知你鐘意打咩keycap

咁你買嗰陣都係要出去買㗎啦
買之前試埋咪得

以前我淨以為主流紅黑茶青最COMMON, 最好打
但係落SSP 禁埋其他軸原來cherry 仲有其他軸好玩
就算非cherrymx , razor 軸, gateron , kahli 都各有不同

btw 有冇人覺得青軸唔係cherry blue 最好禁最好聽, 我覺得gateron 或姐razor 都好禁過佢

請問無線機械keyboard係咪得返filco個隻
有沒其他平d質素ok嘅揀 成千幾蚊有d肉赤

用賊船囉覺得貴咪

有冇人買左novel keys同凱華合作出嗰粒巨型軸
玩落手幾過癮

taobao
keywalker 有arrow key
藍牙都幾穩定
又唔洗搵電芯

好正wo, 自己買switch 自己裝

想問下隻cherry g80-3816 mx1.0個cherry牌子係咪姐係出軸個牌子？
係fd屋企撳過覺得幾啱手型

點睇最緊兩隻貴價Case

F660C Custom Case

RAMA 65% Integrated Plate Case

兩隻最貴都係PVD Coating，一隻就係Stainless Steel(USD$900)，一隻就係Brass(USD$1,000)。

套gmk hyperfuse到咗了

有冇人用緊Logitech 自家軸

有無人買到TGR Jane V2?
Group Buy開左 41秒就賣晒

屌好撚靚
特別係紅色

Carbon
我已經睇厭咗
又想買新

想問下邊度有得買max-keyboard-nighthawk岩用既殼

PBT 係咪有得再細分??

點解PBT有D滑身，有D類膚??

套模晒乜皮紋咪乜囉
同材料無關

好想要

新手求推介

想搵個TKL keyboard，插usb，最好唔好純黑色

茶軸

個keyboard 邊位想薄，如下圖咁樣

唔用大陸嘢，budget 大約600 左右，各位有冇推薦？

irocks k67m

放leopold fc750比你, 岩唔岩?

收980m藍灰 or 980c白灰

感謝先

但係不了

係咪可以用嚟整依隻enter button

F5

我個fd隻Leopold 1年幾 個control制壞左 邊到有得整

gmk chocolatier今日開始賣，zfrontier成套+novelties+spcebar要1500人民幣

Custom Color 係貴少少，不過套Novelties 麻麻地。
呢套Keycap 無SA Profile 咁靚，不過都會買。

你唔係喺魔鬼度買?

加拿大買

成套Novelties入要其實都係想要粒黃色esc同golden ticket

spacebar點解冇黃色，明明有黃色esc+enter

邊度整咁大粒軸出黎

因為SA 個套都無，同一個designer。
SA 個套嘅novelties 靚少少，但黃色escape 要抽

梗係覺得esc,enter同spacebar一定要同一隻色先靚

收購 Sp sa 鍵帽

隨時搵我

買粒玩吓

咁你依家喺香港? 問下魔鬼報咩價

唔靚

GMK Coniferous 諗緊洗唔洗買套後備

斷估唔會出R3

岩岩入手FC980M 黑色紅軸

開心使用中

CLS 30 USD 一粒大switch

新人留名
用緊光軸 好正

舊既賣俾我

岩 咩價位

哩隻喺咪rf 最新嗰隻87keys us layout
我見日本官網寫住coming soon 淘寶已經有得賣嘅

【REALFORCE 燃风静音版有线静音办公游戏静电容键盘87键/104键打字专用手感绵软日本进口耐用全键无冲吃鸡键盘】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥AVzZb5QGF4s￥后到👉淘♂寳♀👈

gmk套hyperfuse真係冇撚得頂

Redux? 邊度買

origins嚟，redux嗰套唔係咁鐘意
不過如果你要買redux嘅話zF都仲有

呢套先叫GMK Hyperfuse, GMK 第一套Hyperfuse，當年係有Sticker送

呢套就係Hyperfuse R2，GMK個時開始轉色Tone, 所以隻紫色唔同樣 (同GMK Skeletor 隻紫同色)

後來Bunnylake又出左兩套Hyperfuse，一套你個套同另一套Icon Mod。不過色都唔同Hyperfuse R1...

Hyperfuse 最原本隻色係SP 套DCS同DSA，GMK嘅色都係差少少。

宜家買到嘅 hhkb 殻
係咪得 kprepublic？
我想搵plate 都要搵到1up 先有
想砌隻有藍芽嘅 hhkb 有冇高手教路。。

KBDFANS隻HHKB Tofu好似無位放電池，我記得GH有隻HHKB layout kit support BT。你睇下有無人放GB spot，隻野我記得唔貴。

上面有覆巴打呢套係Origins嚟
R1 R2同Redux配銀/白殼就正，灰殼唔多靚(自己覺得)
你講嗰套Icon Mod應該就係Redux吧?
自已砌開灰殼就揀套自己啱心水嘅用喇 冇巴打你有咁厚財力套套買

TR 60？
用3A 電 不了

createboard 有個60%木殼 話support yd60ble 加個bass plate 好似都唔錯

早知買 Tokyo 60 r2 算數

其實幾套Hyperfuse 嘅顏色都相近，係有幾粒Accent唔同。
R1 R2 Hyperfuse平過你套Origin 架

R1同Redux嗰set差唔多，但套Origins我就覺得易配深色殼多啲

Origins：

Redux：

有諗過買origins，不過oco標價已經唔平，加埋運費都幾貴下

原本Origins同Skidolcha之間仲1520緊，最後Origins到咗覺得冇決定錯

我都係見到人開箱先有啲心動

不過算啦，擺屋企嘅keycap已經多過keyboard一倍，可能係時候放一兩set

你問過 broke_thief 未

留tg

40%係咪好少見同比104貴

好想要hyperfuse，有冇人唔要賣俾我

filco換咗pbt會唔會手感差咗？諗緊換enjoypbt好定太豪abs

r2係咪同舊realforce比差好遠?

有平有貴，多數都要砌。
40%貴在難配Keycap，40％嘅Kit 要分開買同多數貴。

40%仲有無細d 我直頭只係想要sdf jkl加空白鍵 同esc 方便我去邊都打到Osu

10月中搵魔鬼sir試吓啦

有無高手答下

太豪唯一好處係多色同平，ePBT手感同厚度好好多

買enjoypbt熱昇華pbt不如買太豪2色abs
平價熱昇華嘅色唔係好夠實，邊邊位好多都會化開，同埋平嘢熱昇華pbt會或多或少都會變變哋型(香蕉space bar)。
你2色abs變型通常都控制得幾好，字嘅邊邊都都會實過平價熱昇華。

除非你睇中佢設計配色冇得揀就話，如果你係想隨意換套好睇又平嘅冇話要特定邊set，太豪就夠喇。

ok thank you

太豪嘅手應麻麻，有少少油嘅感覺
同埋啲菊花好緊
不過講緊幾年前買嘅，依家點唔知

Enjoypbt正常係Cherry Profile
太豪係OEM Profile
唔同Profile好難比較，另外太豪都有出PBT Keycap。

Numpad / Macropad

4 x 4 個種應該得

4x4太近

留名

用緊fc750r茶想換番紅軸打機

琴晚發現zfrontier有得買gmk hyperfuse origin，即刻買左

我諗緊個filco 紅軸用abs定pbt好

睇你想用返打慣filco嘅oem高度定原廠高度先，profile唔同打起上嚟又有差別，用開oem高度轉玩原廠高度實會唔慣一排，雖然冇轉SA咁差異咁大。同埋睇價錢做人囉

淘咗隻r2 87keys 30g silent 到咗

30g太輕接受唔到

iKBC C87 點睇

有無LINK同包膠

未有包膠呀
可能要禮拜五先得閒去攞 返工太忙
link 上淘寶search realforce 就見到間旗艦店

zfrontier gmk miami night
enjoypbt 日文黑色 同 rama 新嘅 keycap
三隻邊隻抵屌

諗住直接去leopold整

小弟新手一名，唔係好識

呢幾隻唔算特別平/貴，都係睇你自己咩budget同鐘意邊隻色

Btw Rama隻heavy industry淨係夠60%同65%用

你粒rama珠古力都係買幾粒r1做增補啫

gmk同enjoypbt要揀都係睇筆直同工藝
冇錢就enjoypbt有錢就買晒2套

ABS2色/pbt熱昇華睇自己喇

攞咗了

r2版塊紙皮出面變咗黑色

新手入坑
係日本抬左個filco majestouch 2青軸返來
好好摸

手感如何？

第一隻自己砌
dz60, box burnt orange
有乜artisan cap 襯佢丫

30g，實淋到冇晒 Topre 應有嘅回彈感

砌左幾多錢

800 人仔到
hhkb layout
啲 cap 同 殼買貴咗

第一次用靜音版，真喺好撚靜 啲聲好似直接敲落去咁
的確喺好淋 直上直落好爽 輕輕一撳就trigger 咗
30g 好多人都唔鍾意，但我自己就好鍾意
買過咁多keyboard 始終都喺鍾意淋多啲

D料邊度買？

all from taobao

pcb, switches, stabilizer from kbdfans
keycaps from kprepublic
case from YMDk
led just from the cheapest shop

自己焊 睇youtube 學
所以我買咗dz60 咋
有兩粒led 燒咗

唔焊嘅 我見kbdfans 有隻 KBD6x v2 有hot swab + hhkb layout

我個case 就

hotswap 就冇得揀layout

想要 毒氣丸 嗰啲 不過都唔知邊度有。。。

Mail Day ...

/r/MechanicalKeyboards Meme Switch

cls，睇到啲圖未睇username都知係你

想問新手應該試下自組
定直接買folic?

如果出街
邊個model推？ 又可以屋企用
好似60%幾正

我屋企都係做project 同QWER
60% 應該夠 可以自己set layer

我條cable好大陣煙味，點搞

我諗住一開始買 filco minila
之後慢慢揀零件diy

自己DIY 就唔洗
又要電池倉又成

都應該無 燈單色就夠
其他太花巧了

最好有 我光線唔係幾夠

有錢 有時間 同心機
自己買野砌 開心啲
淘寶乜都有得買

LZ CLS M

真係叫CLS

好毒

65%

竟然冇canoe

對percent 出嘅board 無興趣

有邊幾個studio 大佬追開架

TGR嘅Board一定買。
其他就睇眼緣...

近期有冇啲60 65 又買到嘅推介

想下隻 砌隻endgame 算

去mechmarket 收隻TGR Alice 囉，ERGO 60% 個design 又靚， QC 又好。

ergo 冇愛

等下createboard 個木殻有冇剩 可以賣個俾我支持下

呢幾個邊個靚

木殼唔係咁好，特別HK咁潮濕

呢堆artisan 唔靚

qmk backlight 有冇得揀邊幾粒燈着
其他唔着
用dz60
qmk configurator 唔見有

師兄有冇得做代購
買一粒自用only

買左個黃軸
信唔到幾好用
打字好好feel

屌做咩成版都落晒 [member]
又唔係啲咩唔見得光嘅嘢

未試過買到 秒

新SP SA 香蕉

買

買到紅色Jane V2

其實Classic Design嘅買LZ都唔錯，不過顏色唔多選擇。

直接同Jelly Key買啦，留意下佢個Facebook就得。

請問美國邊度有機械鍵盤買？
有冇牌子、型號推薦？

好樣衰

奇蹟買到..
LZ 得一隻CLS 好重好重

淘寶KP有做

都係買番flico leopald ？

性價比 實用

想買個fps用gaming鍵盤 唔要數字鍵

有咩推介

之前睇到有個logi pro嘅評價幾好

Gaming 不切實際..

咁我架要求用邊隻好

點解亞馬遜買Filco 平過leopold 的？

Filco / leopold

thanks

鍵盤用料好就OK
FPS 都係咁話 主要睇你中意咩軸
有人話黑軸最岩打FPS

最鍾意清脆架聲

Filco 紅/青 紅軸會適合玩fps多少少 不過如果你大力用黑都冇問題

有冇邊隻鍵盤係Support mac?
主要平時打code 文書多
想搵隻手感好啲 等自己打code打得無咁辛苦 預算千幾左右

想要茶/青軸

連官網都冇

點睇

Azio Retro Classic Mechanical Keyboard

Vortex VIBE Mechanical Keyboard

Vortex唔係大陸野黎嗎？

見佢個網寫台灣，假台灣公司?

套gmk hyperfuse origin啱啱到手，alpha key嗰隻灰白色有少少唔滿意，都係白色嗰隻靚啲

張圖影到好白，實際灰好多

有無巴打試過lube 啲掣
同埋有無ching知邊度有qmx clip 買？
運費
gateron clear 覺得可以再輕/靜啲

各位點睇呢隻野？

我有興趣買

我back o左，不過abs cap 唔知會唔會好快打到油。

賣SA Jukebox (Base Kit + TKL Kit + Novwlties Kit)
$

$1300 TG: @SKIOA

TKL

2手都咁貴

OTD

Gateron clear唔係得35g? 好難輕過佢

你再換輕啲彈弓，我驚個鍵唔夠力回彈

btw之前試過lube gateron red，係會靜少少，不過分別真係唔大

咁落咗lube有無覺得順啲🤔

想問大家 自組
淘寶有無邊間好
GK64 熱插拔嗰d掂唔掂？

Razer Huntsman

[/quote]2手都咁貴[/quote]

理想的話當然要焊，不過我手工差買熱插拔玩住先，方便換軸換手感
外國網都有hot swap pcb賣，唔要淘寶的話可以買果d
淘寶我買過kbdfans/kp，選擇都多
熱插拔換軸換得多都會出事

想試下 Trackball Mouse
唯其係呢隻 CST Trackball，唔知香港邊度有，有無巴打知？

香港唔會有

我嗰隻經 massdrop 買，個波俾人整崩咗到依家都未換
喺香港要買就一定係網上搵㗎喇

見有人教整換個 55mm 既桌球🎱落去
咁唯有去各大網店買，香港實體店有賣呢類既都好似係得 kensington

點解會想試CST

想問下各位巴打 靜音紅軸有冇邊幾隻介紹比小弟

可能鍾意大

因為個樣一黎好 classic，二黎係比 kensington 有番傳統 mouse 樣，不過有聽 youtube review，聲音都唔錯，可惜無得試。要駁一駁運氣

55mm 波

講傳統既仲有Logi
不過其實三間外觀上都無咩大改變

Elecom huge

好似有位巴打有勁多 trackball
試下約佢出嚟玩下 ball

一齊揸波
我都想黎

搵唔返好多 trackball 嗰幾個 reply

btw 香港鍵盤聚係咪冇希望㗎喇

Logi MX Ergo幾好 啱哂唔習慣用食指轆波嘅人

今日幫隻Daily Driver清潔

十三年都正常操作，算耐用過好多"GAMING" Board

HHKB Professional 仲要唔係 2 雖然一早知你有依隻
其實啲 dome 手感有冇變咗?

本身Pro 同Pro 2嘅Dome 已經有分別。
始終都係膠做，耐左一定有少少分別，但我覺得一樣好好打，Slider都好順。

你地會唔會買手托
如果有又咩推介
我用緊ikbc cd87

想問邊度有得維修KEYBOARD? 魔鬼sir 有冇呢d 服務?

我o係AMAZON 買左個cm masterkey pro L rgb 佢D 燈會有D buzzing 聲
都頗大同煩憂人, 所以我E家都冇咩點開住LED 黎用

我買左半年多D, 未過保養, 如果同AMAZON 換或寄番去整, 洗唔洗自己出運費?

木，石，金屬，膠，布。
睇你自己想要乜，平就自己上淘寶買。

近期打機多，用開cherry mx blue都三年幾，打字係唔錯 但係打機耐覺得有小小太硬 手指有啲酸痛
應該轉咩好 定係用topre會舒服啲

捲起條毛巾就係一條手托

想換隻茶柚 filco同leopold啱筆直 揀唔落手

Leopold

有冇巴打可以推介一個青軸，有速成碼嘅鍵盤

ducky

咁巴打有冇推薦？

咁巴打有冇系列推介

我推薦你記晒啲倉頡碼佢

打慣咗就記得架啦

就係唔係咁記得所以先想買返個有速成碼嘅鍵盤

你可以照買 不過好柒

唔緊要嘅 反正都係自己睇

想換套abs黎玩
想買套gmk black on white 又唔知邊到有貨

頭先攞左隻舊ducky出嚟玩

Dls個stabiliser點解可以咁嘈

有冇巴打知呢隻色嘅靜音紅邊度有 除左係呢個網訂買

想平平地試下sa profile 買maxkey玩？

前排淘左sa berserk，好似8百幾蚊

原來都係maxkey 梳

berserk 實物正唔正
我淘咗 Miami night

有冇青軸鍵盤推介 我仲係新手唔想太貴住

Irocks

個人覺得隻色勁靚，不過配落隻poker II茶軸就勁唔舒服，同埋成日撳錯制

有冇圖
我自己就唔慣sa

sa係咪真係好睇唔好打

有手托會好啲我覺得
我就咁放上laptop用就dsa舒服啲

我filco都有用開手托嘅 不過想試下其他profile cherry好似分別唔大(?) 但sa通常都係話好難用

我個keyboard冇隻腳整出黎打斜個keyboard，SA又勁高，搞到好辛苦

之前淘寶買咗套maxkey sa, 放落980m 茶軸，打落感覺變咗紅軸

咁我紅軸變咩

想知LZ啲鍵盤會咁貴既原因係咩
因為數量少質量好？

唔算好貴
60% - USD385
65% - USD435
75% - USD450
80% - USD500+
LZ嘅Board(Case + PCB)係韓國制，唔似大部份嘅GB係大陸制。佢每次都係整100隻內，數量少就更加貴。LZ算係比較易買嘅韓仔Custom，加上佢整左好多年，質素有保證。
就算大陸個堆Custom(除左最早期個幾隻)吹到上天，但最尾都係Made in China，已經差好遠。
LZ都有問題，佢嘅Anodized好參差 ，特別係灰色。唔買灰色就好少會有問題。
前後買過7-8隻LZ Board，質素都滿意。你俾錢個刻已經預計到隻Board係點。

覺得LZ 貴，可以考慮買TX，都係韓國Custom。

質量好? 你買 keyboard 係買重量㗎咩?

呢個 made in Germany 點睇
睇個樣驚佢入塵

質數
自膠

素

一對幾特別嘅60%

大量生產嘅鍵盤: 間廠會有專用 program 做依樣嘢，唔一定會公開俾人用

DIY 嘅鍵盤: 你自己 DIY 得嘅一定會知點 flash

Weaven ，越南人Design。
隻Board嘅設計會令到用Tactile Switch打出黎嘅聲好特別。

做乜要用Member回覆，你唔見得人?

靚呀

慣左手勢，個殼好睇but search完之後發覺好厚…

Ortholinear的話40%好還是60%好？

巴打我都用緊KBT NEXT 依個月開始同你情況差唔多
你係咪有啲制有時撳左會無反應 同埋撳實個制出字會卡下卡下

想問下有無靚既 mac key cap 用下?
用緊 anne pro 2 60keys
有無d key cap 係 shift, paste, crtl, 同 windows 位有上下左右

Between, 無左上下左右 有d 唔慣, 點改d key好?

係呀 好困擾

魔鬼sir初初賣嗰批都好似出出哋事，好多一開盒就壞燈壞制

我係佢到買 過幾日得閒都拎去魔鬼sir到整算
幾年前都係firmware問題拎過去整 搞左十幾分鐘就ok 估唔到隔左咁耐而家又有問題

之前都睇過魔鬼sir開po講過
跟住好似賣完一批就冇再賣

新手一問
有無靜音紅軸無線keyboard
搵左好耐都搵唔到

Ikbc cd108bt?

Bt版都無靜音軸

唔該你先
但佢唔送香港

新手想問下大家點睇cherry自己出嘅keyboard

見po頭冇講，感覺上又唔係啲咩電莖牌子

Taobao 買ikbc c104抵唔抵屌

GMK CARBON出返

想用青軸打機，2000樓下，有無巴打介紹

2000夠Filco 104+gaming mouse+mousepad

想買

filco 104 有無話邊隻型號青軸好

印字正刻或者側刻咁

Leopold 定filco 好J D
價錢leopold 平少少

Anne pro 2有得揀box軸

咁不如買隻tofu自己砌

Btw Box軸個stem太粗，好多鍵帽用耐左會裂，暫時唔好用住

間廠改左Stem Design啦，新個批唔會有問題。

新個批用GMK都仲係有stretch mark

winkeyless 執咗

雙十一有冇發現好野買丫？？

求推薦比較靜，有多媒體鍵同number鍵嘅鍵盤
畢值1000以內

有冇ching 可以係zfrontier 買到jtk 黑二色？ 可以幫我買

放滿80 L 嘅Signature Plastic，運費應該幾貴

睇中iKBC CD87, Corsair K63
本身budget得6-7百 想問吓呢兩隻邊隻性價比高啲

放Leopold 紅軸 藍灰鍵帽 FC-900R
今月二月買
有興趣巴打TG 我

Shipping比我想像中平，最尾成箱Ship去NA都係唔洗＄2K

最近原本諗住買gmk carbon，不過見到gmk Bento咁靚都係留返啲錢買bento算

平平地 有邊隻87 keyboard 好？
想插notebook 打下機

平成點，個個人對平既定義都唔同

600有無 同想要有燈 見好小選擇
Flico 同 Leopold嘅87成千

iRocks
iKBC都好似有87鍵

忍唔住
都係入咗jtk hyperfuse gb

貼下新board, TGR Alice

應該Reddit 同GH 都無人貼過嘅顔色

黑白三色呢

隻黃色好靚

有冇買黑色spacebar

Which？

serika 個 spacebar pack

無。
本身都有個隻GMK黑Spacebar，細U嘅Space bar我又無乜需要

你個粉紅alice 諗住 配咩cap

我個係紫色呀，隻色佢好似整左一兩隻特別order。

Group buy 版得紅，黑，銀，粉紅，灰。

已經跟唔到機

依到一套買左幾多銀?

好提子

痴線佬

你係咪係zfrontier 買？？
你夠lv 買黑二色嗎？

頂，平過gmk咁多，早知等多陣買htk算

黑2色唔係就咁買都得咩？

要咩白銀級

冇留意

你買唔買到。。。
我唔夠lv

買唔到

Redragon k555 RGB 買唔買得過?

想問下賊巴用啲錫線係邊隻？

求其買隻 60/40 rosin core 都得啦
千其唔好買無鉛

其求係五金鋪買咗隻
希望用到

用嚟焊電子零件
唔好買錯焊水喉嗰啲

就咁寫焊錫
唔會錯掛

pen solder 96/705
應該冇錯既

新手入坑
玩茶軸
ikbc c104 好定ducky zero 3108好？

係要係呢兩隻揀:iKBC
唔係就Leopold

高斯GS104C呢？

解焊失敗咗
唔玩了

係咪熱到甩咗 pad

咩pad
吸錫泵唔夠力吸
我60粒zealios咁就玩完

你第一次吸? 有冇落多啲新嘅錫先吸㗎? 尤其係本身嗰啲係無鉛焊錫

原來要落啲錫先吸
早知問咗大家先
我既第一次

你咩都冇睇過就想吸

我以為就咁辣再吸就得
SHITTTTTT

點睇vortex呢隻牌子
同埋fc980m 個隻layout都係得佢有出

TKL 求有獨立音樂鍵 推介

cherry 有隻1808都係差唔多樣